نيجيريا.. قتلى وجرحى بثلاثة تفجيرات ضخمة شمال شرق البلاد
 هزت مدينة مايدوغوري معقل جماعة بوكو حرام شمال شرق نيجيريا ثلاثة تفجيرات ضخمة الثلاثاء أكتوبر تشرين الأول مخلفة العديد من القتلى والجرحى وقال الصليب الأحمر وشهود عيان أن التفجيرات الثلاثة خلفت العديد من القتلى والجرحى دون أن تحدد عددهم ووقعت التفجيرات في حي أغيلاري كروس الذي تعرض الشهر الماضي لهجومين مماثلين أوقع أحدهما في الـ سبتمبر أيلول قتيلا هذا ولم تعلن أي جهة مسؤوليتها عن التفجيرات ووجهت أصابع الاتهام إلى جماعة بوكو حرام المتشددة والتي عادة ما تنفذ هجمات مسلحة وتفجيرات باستعمال انتحاريين أوعبوات ناسفة في أماكن مختلفة من نيجيريا يذكر أن انتحاريين فجروا أنفسهم في الأول من أكتوبر تشرين الأول في حي بالقرب من مطار مدينة مايدوغوري وقاعدة عسكرية مخلفين قتلى و مصابا  أ ف ب